【六四28年】中大學生會發聲明稱不參加及舉辦活動 批支聯會消費六四換政治本錢

【六四28年】中大學生會發聲明稱不參加及舉辦活動 批支聯會消費六四換政治本錢
2017-6-4 11:00字體： A A A
今日為六四事件28周年，中大學生會在昨晚就六四事件發聲明，稱將不會舉辦或參加任何六四相關活動。

中大學生會在昨晚發生題為《六四情不再，悼念何時了》的聲明,指「『建設民主中國』綱領依舊，『平反六四』訴求遙不可及」，批評支聯會「不思進取」，其行禮如儀的悼念，「意於消費六四，利用民眾之道德感情，換取政治本錢」，中大學生會聲言對此絕不認同。

中大學生會在聲明中續籲港人「應立身本土，先時刻認清中國殖民之事實，將心力重新投放於切身之患，而非悼念二十多年前中國所發生之慘劇」，而中大學生會去年曾舉辦六四論壇，但一年過後就六四的討論並無新展，學生會認為「盲目繼續舉辦活動，最後只會淪於形式化、消費六四」，聲言「假若他朝六四屠城對現今香港社會有新啟示，屆時再借而討論亦未嘗不可。」

學生會在聲明中表示，港人昔日聲援八九民運，為港人政治醒覺之初，「多年悼念亦能勾起共同回憶，燃燒民族愛國情懷」，惟時移世易，「愛國情懷消散殆盡，本土身份認同抬頭」，學生會認為對新一代而言，六四的意義已所剩無幾，雨傘運動和魚蛋革命等本土社運方為他們的政治啟蒙，故應以港人本位，聚焦近年的本土社運。「與其將一個承載著愛國民族情懷的六四，作為港人年度政治活動、民氣聚集之時，霸佔港人之共同記憶，倒不如撇除愛國情懷，建立真正屬於港人的政治活動，將本土思潮注入港人之議程和願景之中。」

聲明最後強調，「不悼念不代表我們會停止抗爭，中共暴政仍在奴役港人，我們仍需戰鬥到底。只惜悼念無助解決切身之患，本會相信悼念經已走到盡頭，六四需要被劃下休止符，直至回聲再響。」

（圖片來源：中大學生會FB）

又係時候批鬥一個發聲平台
香港學運因學聯已經比你地攪散左
而家攪另一個
除左香港呢個平台, 仲有邊度會提六四

發聲?
泛民搞大台杯葛本土派聲音
呢啲平台你要埋佢

連結束一黨專政都怕講,早D摺左佢,唔好再呃錢

唔參加都唔比

舊年前年都有
五毛D wade啱啱放監?
又係嗰啲本土派去咗邊嘅論調

五毛D wade
支聯會目標係建設民主中國
本土派目標係香港獨立
高下立見

鄰國人都唔理點解要香港人理？

五毛D wade
睇下你咩定義
我淨係知青政，本民前，民族黨
學生獨立聯盟，香港民族陣線, 星火, 學生動源都係aim at港獨

你唔好同我講范國威, 小麗民主教室都係本土派

五毛D wade
咁睇個人定義

第二點你嘅搞如果係指搞破壞,
批評支聯會就係搞?

如果係指舉辦
另搞六四係帶出香港唔獨立
慢慢就俾中國呢啲殺人唔眨眼嘅政權赤化

而家2018年喎屌你老母五毛D wade
坐咗兩年監?

齋悼念但不思進取國為議席, 當中國係祖國, 咪消費囉
獨派搞六四係確立中國係敵國, 為港獨準備, 呢啲咪高尚囉

你咪撚戇鳩啦五毛D wade

點解唔可以轉
90年代個個都認同民主黨係爭取民主
但而家?
范國威當年都好多高登仔包括我以為係本土派
但而家?

泛民選議席係賣港
獨派選議席係為港獨

唔撚識分呀柒頭?

可能你啱啱先申請到單程證啦五毛D wade
泛民過去有多次賣港紀錄

除咗飯民，全世界都收共產黨錢

五毛D wade
入中聯辦妥協呢錯誤大到做幾多補救措施都抵唔到

一個係時事評論員
一個係政治人物呀柒頭五毛D wade

哦五毛JR
原來爭取香港獨立係維穩
咁點解中國咁反對呀？
用下腦啦你

屌你老母五毛D wade
不嬲政治人物道德要求係高過時事評論員㗎啦
使唔使畫出腸呀

中國人自己的事
香港人唔洗理

屌你老母五毛D wade

陶傑彈出彈入叫人去六四我可以包容下
但民主黨入中聯辦賣港係天理不容

屌你老母五毛D wade
你咪撚喺道小題大做
我buy陶傑叫人唔好去64
而64係賣港泛民cap水地方
係咁多

其實星火冇政治立場.

係星火嘅朋友親口講我知.

希望你可以話我知點解你覺得星火係支持獨立.

轉移話題轉移得好柒呀你

咁撚集會你唔講
64冇地方去一定要去維園?

點解一定要搵地方去?

本土派自己另搞最好
將64賦予唔好話港獨起碼要思考香港前景
居安思危
中大港大都試過

五毛群龍共舞

應該去 迫班人講 打倒共產黨 結束一黨專政

「批支聯會消費六四換政治本錢」

依句寫得好，掉念我覺得冇問題，但班仆街係維園咬牙切齒，好似要同共產黨死過咁，轉頭就返大陸玩得咁開心，聲都唔聲下

唔敢講結束一黨專政

梁耀忠籲喊「結束一黨專政」泛民無人叫
14.1K
要聞

梁耀忠

【本報訊】新任全國人大常委譚耀宗指主張結束一黨專政屬違憲惹起風波，街工立法會議員梁耀忠昨日與民主派立會議員一同見記者時，建議民主派議員一同叫「結束一黨專政」口號，惟因為一眾議員未有共識，最後未有實行。
多名民主派議員昨早在4名補選議員宣誓後見記者，在等候齊人期間，梁耀忠建議民主派議員在影相後一同叫「結束一黨專政」口號，梁指，「Gary（范國威），可唔可以影完相後，嗌一句結束一黨專政」，當時新任議員區諾軒表示「我OK呀冇 問題」，毛孟靜亦即時和議，但是站在正中的新民主同盟范國威則未有回應。

莫乃光：唔需要

其他民主派議員到場後，毛孟靜又問公民黨楊岳橋和民主黨主席胡志偉，「嗌一句結束一黨專政，你介唔介意吖？」胡志偉指「我梗係唔介意啦」，楊岳橋則未有反對。范國威其後再向民主派會議召集人莫乃光諮詢意見，「使唔使呀，阿梁耀忠議員建議大家一齊嗌一句結束一黨專政」，莫乃光指「我諗唔需要喇，你哋傾吓先」，「焦點喺返佢兩個（范及區）度，好啲囉」。毛孟靜即時稱：「有人反對就唔制呀？」「有人反對，對唔住。」事件擾攘一輪，民主派議員最終沒有叫口號，范國威亦即時展開發言。
梁耀忠日前曾因支聯會是否繼續叫「結束一黨專政」的口號一事引起爭議，他在電台節目中指支聯會會「討論」是否繼續叫有關的口號，但隨後他澄清，所提及的「討論」是討論如何跟進事件，支聯會會繼續叫「結束一黨專政」口號。
■記者陳嘉裕

笑死人

咁咪唔好提
隔離國家有嘢要平反就叫佢地自己國民平反啦

靚仔

人唔笑狗都吠

香港人
特別係三十中至五十中果一堆
又有d腦會反思果堆
一直對中共有抗拒感
就係六四呢件事
呢個係事實

年輕人反大台反政客
好自然不過
最後呢堆人人又係do nothing
不過攬炒論好on9

其實鐘意日講夜講
攬炒論果堆人
好撚心比心機讀書
或者努力搵錢移民
參與咁多政治討論做乜七
利申：有passport 有資產隨時走得

人地平反六四
咪由人佢去平
你地發撚夢講港獨果d
講左咁多年
又唔見你地真係上山打遊擊

得罪講句
成日話人或者某一政治團體做唔到野果d人
九成係現實世界
一事無成的人
或者冇乜係現實世界有努力果堆
以為任何事
都好似打機咁
一做就做到

《信報》評論︰為何要支持六四建設民主中國

已經傳承二十八年的悼念六四活動是否應該一如以往進行大規模活動，漸成港人心中的疑問。那一片燭光、那數萬到十數萬人的集會，真的對支援中國的民主運動起到實效嗎？實效又究竟在什麼地方？中國人民有為港人的愛國行為動情、反省、受鼓勵，再起而爭取民主嗎？完全看不到。

港人的六四周年祭已經宗教化、形式化、儀式化。港人在這項周年儀式之中找到心靈上的自我滿足感、偉大感，已成慣性，不容易改變於一時，但學界的新立場驚醒了所有人—港人每年悼念六四，真的有用嗎？

筆者二十多年來重複的一項指摘，是以司徒華為首主導的六四活動，從來不以真正支援國內民運為目標，而是以吸取港人選票自利為最主要目標，六四活動在司徒華那種領導哲學主導之下，從不越軌，更不會跨過深圳河，近年更已成為王丹、吾爾開希、丁子霖這幾張「六四神主牌」及支聯會一眾泛民老人家的懷舊活動。張曉明曾經對泛民說：「你們還可以自由悼念六四，就證明香港有自由。」這句話調轉來想，六四集會其實有變相維穩及保持港人愛國情懷的作用，符合中共統戰的大原則，所以容許繼續存在。

凡宗教活動，得益最大的不是宗教理念，而是依附於宗教的祭司及團體，六四是泛民的重要政治活動、社運界的重要籌款活動、教協的重要教育活動，也是港人的集體回憶，滿足這麼多人的社會功能，但就是對最主要目標的丁點兒作用也發揮不到，那是指「建設民主中國」。港人連建設一個民主香港也徹底失敗而回，要結束中共一黨專政、建設民主中國，根本是自欺欺人，自我膨脹到失常的地步。

本土派都消費六四拎政治資本啦

最緊要都係提醒香港人共產黨有幾邪惡姐。支聯會一年先刷一次存在感，咪由佢囉

其實六四真係搞又死唔搞又死
搞，又驚培養大中華膠
唔搞，又驚下一代唔識，被洗腦，又為大陸好撚好
個人認為要宣揚六四，但唔係建設民主中國，而係要呼籲大眾認清中共黑暗，遠離大陸

泛民支持大陸人排公屋
結果香港人無屋住

64平台係比政治能量泛民

同你一樣
消費梁天倚坐監黎上位

我自己認為，六四當初原意為建設民主中國，尋求制度內改革，並無推翻中共之意，但就喺64當晚，當軍隊入城之際，學生民眾好快就意識到原來當初嘅目的只係天真嘅諗法，推翻中共先係正確決定，奈何亦深知自己大限將至，當時好多人驚慌走難，但亦有唔少人敢於正面對抗解放軍，壯烈犧牲。我一直相信當時呢一班人最後肯定就係視推翻中共為目標。整個學運嘅目標喺最後呢一日，最後呢一刻已經變成推翻中共，可惜已經太遲，更加可惜嘅係，後人竟然睇唔到1989年呢場學運嘅最後演變成嘅目標，而着眼於學運初期「建設民主中國」嘅目標，如此誤判，實在愧對當年犧牲嘅學生！